
#React Histoire (Prise de  note en cours )

REACT, une librairie développée par 


**Facebook**


React est différent d’Angular, car celui-ci n’est pas un framework
à proprement parler. Il s’agit d’une bibliothèque développée
par Facebook et s’appuyant sur une très importante communauté

"""Open Source""".

React est également orienté composants, mais beaucoup moins 
packagé qu’Angular. 

Il laisse ainsi plus de liberté et il est possible de développer 
en JavaScript classique (classique ou ES6 avec support babel)

ou bien ou TypeScript. 

Les développeurs peuvent utiliser le module leader de leur choix 
et le fonctionnement de React est donc beaucoup plus flexible.

Pour bénéficier de solutions prêtes à l’emploi, les développeurs
pourront ajouter quelques modules à React afin que celui-ci fonctionne
comme un framework standard. 

Redux et Flux sont les plus courants et s’imposent comme 
des indispensables de la stack technique ReactJS.

La principale différence entre Angular et React concerne la gestion 

d’état. Angular a en effet une liaison de données bidirectionnelle 
intégrée par défaut, tandis que React est souvent augmenté par Redux

pour permettre un flux de données unidirectionnel et travailler 

avec des données immuables. Les deux approches sont radicalement 

opposées, sans que l’on puisse vraiment déterminer de consensus 

sur ce qui est préférable entre mutable/liaison de données
ou immuable/unidirectionnel.




*******


******



#Comment installer React

Ouvrir son gitlab crée  un nouveau projet et le cloner dans le GIT
de webstorm

Ensuite ce rendre dans le terminal et installer REACT ===>

**""npx create-react-app my-app""**

Puis ajouter un fichier dans file du projet  en" JSX ".

Lien de l'installation:

<a href="https://create-react-app.dev/docs/getting-started#npm">Installation-React</a>

***


**React-Essaie** 

Créé un Component React sur Webstorm

En Fonction ou en class sans  oublié de l'importer en premier lieu

Intégré les parents/ Enfants

***

**Get React**

Get ca permet de retourner la valeur a une cle dans un objet Map

A partir de son ""id"""

But d'une fonction c'est mettre a jour son utilisateur
puis le retourner user 


